試問誰還未發嬲？ - 林夕

試問誰還未發嬲？ - 林夕

樹欲靜而風不息，更何況風啊，也沒有吹與不吹的自由。

所謂不羈的風，不過是大氣候之下的自然現象，高氣壓不減，低氣壓地區才會風繼續吹。

區選之後，林鄭政府以為保皇黨大輸的安慰獎，安慰了六成投票人士的心，希望開始講「民生」，又覺得投票前幾天的平靜，可以維持下去，然後像鴨子划水，秘密完成她獨坐禮賓府，被這愁城圍困之下，完成最後的髒任務。例如，廿三條，還有化整為零的惡法，不排除送中也可以暗渡陳倉，在暗黑中執行。

想得太美了，她又第N次誤判民情。如果不是已經到了被連根拔起的危險關頭，不問藍黃，誰想香港這棵盤根老樹被吹到樹搖葉落？樹欲靜，問問歪風有沒有歇息的意欲吧。

十二月一日，三個榮獲不反對通知書的遊行集會，有些在中途、有些剛結束，警隊就急不及待出動，「維持」秩序，所有場面，所有言行，都讓人覺得他們斷了幾天的癮大發作，終於又有得玩真人war game。一切如巡迴演出，趕記者、諷刺醫護、罵市民，所謂不作死就不會死，順手推倒下跪八十歲老人的畫面，又再暴力歸於魔警，聲譽享於國際，試問誰還未發嬲？

旺角逗留現場的行人，一律「都有罪」，因為附近有人破壞社會安寧，搜查登記放行，日後還可提出檢控。搜查癮、控告癮、判官癮、虐待癮、吵架癮、詆毀癮、開槍癮、催淚癮，未能成功成立真正獨立調查委員會之前，恐怕要找心理治療師秘密幫他們戒掉「執着雞毛當令箭」的癮頭。試問誰還未發嬲？

在新一哥治下這種作風，必然會繼續吹？這是林鄭「喜聞樂見」的嗎？有「社會賢達」出來警告此風不可長嗎？

泛民終於以抗爭者的血與命、市民的淚與憤怒為代價，奪得長期被保皇霸佔的地區席位，大家就心滿意足？這只是萬里長征的一站，贏了這一仗，都說過，唱完「齊鼓掌」之後，就要唱「漫漫長路有幾多風霜」，可是對家也大唱「吹啊吹，讓這風吹，將街坊帶走，管風裏是誰。」真係吹漲。

我深信，區選結束後，美國《香港人權與民主法案》順利通過，無論和理非與僅餘的衝衝子，也想身心靈休息一下，但，市民票投泛民，官報沒有放過香港人，把這變相公投的成果，歪曲成六成選民支持暴力，試問誰還未發嬲？

林鄭想再度展開「真誠對話」，不必答應五大訴求，請黑警克制一下再說。區選結果，我認為黑警功勞不容忽視，那是肉眼可見的不公不義，試問誰還未發嬲？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

黃到金

以前寫左幾多靚字比eason千嬅

換來割蓆

連登好多eason迷

點割法?

都好明顯啦 各有各價值觀

明顯冇交流冇合作 冇為好友發聲

夕爺fans

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

推